---
title: Fate Masters Episódio 6 - Criando um novo cenário - La Vaporeta
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores!
subheadline: Steampunk en Latinoamerica en Fate
date: 2015-07-28 09:38:00 -0300
layout: post
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Podcast
 - La Vaporeta
 - Steampunk
header: no
podcast_comments: true 
podcast_time: 50min
itunes:
  duration: "50:11"
hosts:
 - Fábio Emilio Costa
 - Rafael Sant'Anna Meyer
 - Paulo Guerche
audios:
 - OGG:  https://archive.org/download/FateMasters6LaVaporeta/FateMasters6LaVaporeta.ogg
 - MP3:  
   - file: https://archive.org/download/FateMasters6LaVaporeta/FateMasters6LaVaporeta.mp3
     size: 48185309
iaplayer: FateMasters6LaVaporeta
related_links:
  - text: O rascunho de _La Vaporeta_ (aberto para comentários), para vocês se deliciarem
    link: https://docs.google.com/document/d/102fgUuMCQZEPr1ZmSZS20CnV6x75Ors6WkAYdGWnUbg/edit?usp=docslist_api
events: 
  - time: "00:04"
    text: Apresentação
  - time: "01:30"
    text: Recapitulação da Série de Criação de Mundos
  - time: "03:35"
    text: Apresentando _La Vaporeta_
  - time: "06:48"
    text: Sobre os limites a serem estabelecidos
  - time: "21:45"
    text: Sobre pontos de corte, mudanças históricas, e como isso permitiu gerar _La Vaporeta_
  - time: "24:03"
    text: O Limite do _"Legal"_
  - time: "26:46"
    text: Sobre o processo de decisão no _La Vaporeta_
  - time: "28:08"
    text: Sobre como o _fluff_ influencia o _crunch_ e vice versa
  - time: "39:00"
    text: É uma boa idéia criar regras novas?
  - time: "39:00"
    text: É uma boa idéia criar regras novas?
  - time: "46:30"
    text: Sobre a disponibilização do _La Vaporeta_ e sobre o próximo episódio
  - time: "48:16"
    text: Considerações Finais
episode_count: 9
episode: 6
---

Bem vindos a mais um  episódio de _Fate Masters_!  Hoje apresentaremos
o primeiro cenário feito por nós: La Vaporeta, um mundo de _steampunk_
latino  americano  com  direito  a  líderes  controversos,  engenhocas
insanas e muitas Unarondas. Além  disso, te ajudaremos a decidir sobre
quando criar  novas regras  é útil, como  fractalizar pode  ajudar seu
jogo e  responderemos até a  grande pergunta da humanidade:  quem veio
primeiro, o _fluff_ ou o _crunch_?
